有錢人移民夢碎？美國EB-5投資移民計畫將到期 (50萬美元)

有錢人移民夢碎？美投資移民計畫將到期

2018年07月31日 06:20

美國廣受歡迎又備受爭議的「EB-5投資移民計畫」再過兩個月就到期，是否就此廢除，還是提高投資門檻，將成為投資人關注的話題。

EB-5簽證是由美國移民局 (USCIS) 管理，俗稱「百萬富豪簽證計畫」，每年約有1萬個配額，該項目由美國國會在1990年設立，旨在通過外國投資者的投資和創造就業機會來刺激美國經濟的發展。基於促進經濟增長的提案，USCIS從1992年開始實施區域中心項目，該項目被定期審核。投資者可通過USCIS所批准的區域中心進行投資，並可能符合EB-5簽證類別的資格，單一國家不得超過總額的7%；若一國名額用不完，可挪給他國人士。實施28年來，已讓數以千計外國投資人拿到「綠卡」。不過這項法令也被詬病，移民者只需投入50萬美元即可，結果使這項計畫成為曼哈坦區房地產開發商的資金來源。

只係投資港幣400萬